亞馬遜洽購科幻小說《三體》電視劇版權 傳出價連製作費近10億美元

《金融時報》引述消息指，美國電子商貿巨無霸亞馬遜正洽購中國科幻作家劉慈欣的科幻暢銷書《三體》的電視劇拍攝權，預計版權費連製作成本近10億美元，目前擬拍三季電視劇。報道引部分內地業界人士預測，《三體》劇集若拍成，將比《權力遊戲》更受歡迎。

《金時》的報道指，目前《三體》的影視版權由遊族網絡CEO林奇持有，大陸澎湃新聞成功訪問作者劉慈欣，他表示不是由他與亞馬遜接洽，自己不太清楚改編電視劇一事，「應該是改編權的持有方在和亞馬遜談。」

《三體》是劉慈欣的長篇科幻成名作，由三部曲《三體》、《三體Ⅱ・黑暗森林》、《三體Ⅲ・死神永生》組成。故事講述文革時期，軍方發動「紅岸工程」探索外星文明。女主角葉文潔的父親，身任清華大學教授，被紅衛兵的批鬥至死。目睹過程的葉文潔因而受到牽連，機緣巧合之下撞破「紅岸工程」的絕密基地，私自與距離地球最近的「三體人」聯繫，要求外星人來毁滅人類。

作品曾獲得科幻小說界大獎雨果獎，劉慈欣是首位亞洲人奪得該獎。

咪搞笑喇

🤔

攞明蝗向米青市場！！！

未必勁過權力遊戲，但應該唔差
本野好高評價，奧巴馬都推薦過
利申冇睇過

點解搞笑？
三體好好睇喎

同埋一早出咗英文版
國外都有一定知名度

同意
老老柒柒大陸作家真係有返咁上下功力

三體真係不得了

5KG

我都覺得好睇
不過三體同GOT本身係完全唔同類型既野黎
我覺得唔可以直接比較

拍出黎大巴大巴車落d死左膠到

got冇書跟，s6,7差咗好多
已經係靠1集救全季
如果鬼佬肯俾錢拍，一定唔差

香港連俾作家生存嘅空間都冇，創作自由？咩嚟。人地大陸有起點，縱橫

三體吹出電影都吹左好耐
btw書真係好睇

香港只有不停叫春或拉關係先可以生存，真係靠實力上位係佔少數。

cc台抄燈仔又想點

三體同衛斯理呢d好難拍

衛斯理⋯⋯舊時揾金句王同大美人拍
變咗愛情戲

好想知佢會點拍啲三體人整智子嗰幕

好期待，但係拍出嚟可唔可以保持水準呢

唔好劇透

又文革 又紅衛兵，大陸俾唔俾上架

睇書一開頭已經頂唔順

開頭 有兩個版本 你講邊個

早就應該要拍

唔係已經拍緊電影版咩

D 反中憤青唔敢入呢個post

呢套正野，劇本j死人

網絡小說就算喇
根本你唔寫下d愛國野好難維生
少少踩界野就404

有平台都要有人用先得架
香港根本無乜寫作文化
而上面班人明知支共鐘意del文就del文, 都大把新作

其實三體本書入面有好多隱藏含義 單係頭個段紅岸基地都已經係諷刺左好多野 如果俾大陸拍嘅話紅衛兵個段一定會無曬 寧願俾外國拍好套咁好嘅作品都好過被大陸扭曲或者隱瞞部分含義

本野故事幾好
雖然個作者文筆一般

睇慣Asimov既美國佬會接受到三體呢d級數既科幻小說咩

未睇過 三體
D人話係講外星人

個人估計 都係講外星人入侵地球, 然後中國主角一個人 救全世界既劇情

所以唔洗睇

好睇
黑暗森林理論最記得
同埋扭橋扭得好撚正

套電影好似搞搞下爛尾咁
美國原來買電視劇版權都值十億
咁個作者認真唔抵平好多賣左影視版權比人

睇錯
係版權連製作成本
咁唔怪得咁貴

應該會有班"女權友" 出黎話程心呢個角色係歧視女性

就算係美國基地都唔係人人識啦

wfc

三体真心正

係外國，得中老年人先睇科幻小說

得罪講句 香港人都可以上去出書 問題係你有冇咁既功水 唔好乜都賴

想睇三體人脫水多啲

香港近年好似好少史詩級大作
要專業知識例如物理、歷史、國際關係、心理學、生物學輔助嘅小說好少
外國就有，群、達文西密碼嗰啲都好正
連大陸都出到本三體
香港就出紅van

外國興將科幻題材拍成電影或劇集
因為佢地夠budget又CG勁
所以可能年輕人慣左睇有畫面科幻作品
唔慣剩用文字慢慢去細味

查實你知唔知咩係「史詩」？

我份人就無咩深度既
淨係想睇大場面姐
我要睇一個"水滴"全滅人類艦隊個幕

文曰小強

佢地見大陸野就反,唔出奇,我反而唔覺got好睇

三哥都出過幾本啦

香港比到機會你寫都唔寫啦
講故台d故一望 嘩屌你
全部都係食女故 仲要唔係至死不渝既愛情故 大部份都係扑野加甜 比你地拍av就得

幾時到爵跡

好想要二向箔

呢套真係不得了

佢應該知 你就閱讀障礙

識唔識 小性奴, 向西上春樹??

正喎

黑暗森林理論

大陸啲網上小說咪又係好多垃圾
不過香港仲屎
你睇下而家啲書局一堆堆都係孤泣
睇過一兩本之後直頭反胃 仲要紅得起
啲𡃁妹睇得太少書唔識睇書就以為佢啲書好正好有創意咁

唔係 換外國人名你會以為係翻譯小說
本書係中國網絡小說流行前已經寫
所以唔係一人救宇宙
一滴可毀萬物就真 有睇書會明我講咩

當鄺俊宇都可以做暢銷作家，你就知香港人對文字嘅要求係點

如果拍得成既話
最後二向箔個幕應該好震撼

香港小說創意度低，多數換湯不換藥，除咗二創，暫時有獨特而好睇嘅世界觀設定寥寥可數，2018年仲係武俠小說同衛司衛斯理等作品係出名

面壁人好正

羅輯 真係好慘
見到呢個post想重睇二三

期待

唔知會唔搵返亞洲人拍
定全部角色變哂鬼佬

樓上成班茂利喺度劇透

聖母
論左膠的破壞力

黑森林法則

程心娘娘先毀地球,後毀太陽系,再毀成個宇宙
雲天明

笑撚死

二向箔嗰到經費會大爆炸,要畫咁多野

水滴整CG夠晒平

睇書個陣知道水漥內的魚個意思係咩個陣真係好震撼

俾你地係咁講搞到好有興趣
想搵黎
想知D科幻野會唔會好深太難明?

percy jackson夠係obama推薦啦

我就係你既破壁者

程心邊個做邊個死

景甜
Match

唔會, 我中三四果陣睇都睇得明

daiel ng做雲天明

係拍既話唔該改改個結局
程心累死晒D人自己係度苟且偷生咁多年

美國科幻小說一向有個固定既fan base

大家可以著返條褲
呢單野係假新聞

R: [新聞] 亞馬遜擬10億美元打造《三體》科幻劇集

屌你老母唔洗睇啦

其實TVB 可以自己買番來拍, 應該有助改善收視

行行出狀元 反正宜家日本開始減產

佢d文筆我睇咗一個chapter真係頂唔順

咪玩啦tvb

仲要有埋文革啲黑歷史，真係唔會睇得出係中國出

唔使睇啦，成班劇透

咪就係，呢啲咁嘅東抄西抄連幾十年前衛斯理都比唔上，只算係科幻小說初級階段，想笑死人咩

真係好難拍得好
好彩唔係蝗拍
難得外國有人拍 好撚想睇

三體就黎出電影
張靜初做程心

支那拍呢類戲唔慌好睇

強國級CG

講起版權
香港最撚慘係lf2作者

當時條友去一間it公司打工平價賣版權比公司開發online game

一蚊都無得分

好似話雪藏咗喎

三體真係唔錯

fake news

話劉慈欣文筆差嘅知唔知咩叫文筆，節奏把控，情節推動嘅功力唔叫文筆 文筆差嘅可以將三體咁龐大嘅世界觀同架構清晰表達到出嚟俾你睇 劉慈欣係人物塑造方面比較弱係事實，但日日都見有連文筆係乜都唔知嘅人咩point都攞唔出就直接一句文筆差套落嚟，仲以為自己文學評論大師咁，我真係笑而不語

姐係都係中國演員?
不了
我睇小說會覺得開心啲

下，你睇開咩咁巴閉?

劉慈欣果種冷靜而清晰既文字風格，好岩用黎勾勒龐大既宇宙觀同寫科幻題材。班人可能覺得修辭用得多/用字華麗就係文筆好

好似鬼佬都鍾意，拎左獎

要香港人睇少少嚴謹的科幻野有D難，唔好講三體，二體同單體問題穩定解都想象唔到，科普零智力，都係返去睇衛斯理同穿越劇。三體係中國同外國人先啱睇。

快D向netflix推銷《病港》

拎到雨果獎都比人叫垃圾
連登d大文豪幾時出手

我睇過王貽興喺火鳳啲小說度幫啲句子雕花咁砌，但結果係廿幾三十隻之間無標點又唔順暢，累贅到不堪入目。

唔係netflix

三體個大局觀同埋對社會政治既理解好深刻

紅van 可秒殺三體

你連 小性奴, 向西村上春樹 都唔識??

好尷尬

唉
唔知頭唔知路就唔好出黎柒啦

大陸拍完電影都唔敢放出黎
Btw大戰屠果場冇荷利活A class都唔好拍

小姓奴呀屌你。

最撚驚改左呢段，或者直情改到唔喺中國發生

之前有冇其他鬼佬拍中國做背景嘅故事？

未睇過好心咪衝岀黎柒啦，呢本野一開頭就係講文革

本書係唔錯，而且寫既野好多都有科學理論同邏輯基礎，好彩係美國拍，如果大陸拍十成要睇共產黨打贏外星人拯救地球架喇。

好難拍得好睇

黑暗森林理論其實好撚合理

其實真係有，中文原版同英文翻譯版係有少少劇情上嘅唔同，冇記錯真係同女權有關
平時睇大陸啲外國翻譯小說會有審查刪減內容，估唔到中文翻到英文都會比外國審查改內容
成個世界都一撚樣

人地本身係電腦工程師 幫IT狗爭番啖氣

搵到source

屌，女權撚仲on9過共產黨

House of Power可以系任何時空
但文革系 特定時空 exclusively for Chinese

wiki 左下,個格局好似好大 搵黎睇睇先

實話實說，劉慈欣既科幻小說，入面果種對科學既體悟，華文界冇咩人超越到佢。長篇小說黎講，除左三體之外，《球狀閃電》都係一本佳作。下面係之前霍金post 有個大陸作者引用劉慈欣小說既節錄，下面呢本我冇睇，但睇完呢段之後又想幾睇

劉慈欣（《三體》的作者）有一部短篇小說，叫做《朝聞道》，裡面就出現了霍金。這部小說說的是，人類建好了一座環繞整個地球的超級加速器，叫做“愛因斯坦赤道”。正要啟動這台加速器的時候，一個外星人突然出現來阻止我們。外星人告訴地球人，這部加速器能量太大，可能會導致真空衰變，毀滅整個宇宙，他的任務就是監視全宇宙的智慧生命，排除這種危險。

地球人問：你們是從什麼時候開始注意到地球的？

排險者的回答是：37萬年前，當有10個原始人仰望星空的時間超過了預警的閾值，對宇宙表現出了充分的好奇的時候。

地球人問：不是說，只有當有能力產生創世能級能量過程的文明出現時，預警系統才會報警嗎？

排險者的回答是：當生命意識到宇宙奧秘的存在時，距它最終解開這個奧秘就只有一步之遙了。比如地球生命，用了四十多億年時間才第一次意識到宇宙奧秘的存在，但那一時刻距你們建成愛因斯坦赤道只有不到四十萬年時間，而這一進程最關鍵的加速期只有不到五百年時間。如果說那個原始人對字宙的幾分鍾凝視是看到了一顆寶石，其後你們所謂的整個人類文明，不過是彎腰去拾它罷了。

劉慈欣在這裏講的道理，發人深思。好奇心是人類的一種天性，而且不可遏止。通過科學這項人類最偉大的事業，即使被禁錮在果殼之內，人也仍然可以享有精神的自由。

咁中國上唔上得

曲到圓都唔明?

本身對黑暗森林法則都唔係好認同
睇完三體一d人物塑造睇到打曬冷震
即刻對二三無曬興趣

反而佢本球形閃電唔錯

球狀閃電係佳作黎，而且篇幅都較短
Btw 黑暗森林係第二本入面既theory黎，定係你睇劇透

無計，黑暗森林法則太出名太多人講
wiki左下之後先去睇三體
睇完第一本好失望
可能我太著重人物塑造

呢樣真，講文革可能吸引到歐美大學以上學歷既人，但平民讀者/年紀較細既一定無興趣

Btw回返樓上話文革有審查既人，其實中共自己一早平反左文革，承認左文革係毛澤東引發既錯誤，所以批評文革既讀物係唔會有審查。好多大陸作家都有寫批評文革既作品